[HD/ASSO升左Degree] 有無覺得升左degree之後好無目標好lost

讀左兩年ASSO/HD，呢兩年嚟一直都係為住一個目標奮鬥，就係入大學。去到九月，無論入唔入到大學都好，終於都係讀緊一個degree課程。不過...然後呢？入到degree課程之後，會覺得突然好似無左一個好明確嘅目標，以前都話有個「入大學」嘅目標，咁依家呢？會讀讀吓覺得好迷失。 就好似突然之間無左個目標，跟住就會開始諗究竟讀degree嚟仲有啲咩用？讀degree係為左啲咩？

利申，已grad
純粹係想問吓有無依家讀緊degree嘅人有同感

追hon
追完先發現冇用

後門狗仲咁大聲

呢樣都係，除非係三大出身再加D好勁嘅工，如果唔係真係乜嘢hon都唔差得遠
我有FD就係追first hon，但又係搞到勁迷失

做返你當初中學想大學做ge野囉

入到去先發現完全唔開心 就連玩都投入唔到

可能就係以前太讀書，無諗過大學要做啲乜

巴打可唔可以講多少少分享吓

起asso嘅時候我目標好明確，基本上7成嘅時間拎曬黎讀書，為嘅就係儘快離開呢個煉獄，因此時間分配得唔錯，甚至乎有一刻覺得讀得幾開心。到我宜家成功一年上岸啦，起人地眼中可能好似叻仔，但係我已經迷失曬。

做過asso仔嘅都知，入翻U都好難擺脫到成績嘅枷鎖，時間無變嘅情況下，workload同難度幾何級數咁升上去，原本嘅work life balance都變到只可以埋頭苦讀去博過3。即使sem頭有唔少人好友善地搵我上莊同住hall，結果都只好一一拒絕曬，就係清楚自己應付唔黎，必須要有取捨，格硬去玩亦都只會兩頭唔到岸。

到頭來雖則順利有個唔錯嘅成績完結左第一個sem，但係真實嘅自己依然原地踏步，從來無真正融入過「大學」呢個地方。

果陣為左可以去到exchange 依家exchange都差唔多去完就好似無晒目標咁

巴打係hku唔開心？日日得翻讀書？

係啊 唔係話得翻讀書，而係唔讀書就無嘢好做

上莊住hall呢d活動起我眼中全部都係高投資低回報，無翻相應嘅能力/時間/金錢真係好難玩得開心

當你諗住搵下d運動黎玩下散下心，你就會發現連打波嘅機會都無

雖然唔係想鼓吹大學五件事，但係kongU呢個地方的確大部分嘅娛樂同活動都集中曬起hall同莊度，起其他地方尋歡樂唔係一件易事

不過呢個都可能係我個人問題黎，希望巴打你入到黎過得開開心心，得閒搵我食個飯

有人摟你住hall你應該都唔係摺友呀 有無識到真心fd呀
有無join下soc呀
打ball可以搵fd打姐
我中學fd嗰啲全部都係hku hall膠

希望下年見啦巴打 做個飯腳都好

上堂fd都識到幾個嘅，不過佢哋全部都係hall膠黎

放心啦 努力有回報㗎 你一定得

岩阿..自己好似變到淨係識追成績咁, 仲要成績都唔係好好 對於成績/cv冇乜幫助嘅野唔會想去做。
根本完全融入唔到大學呢個地方

巴打 你入咗邊科
我入到嚟發覺自己真係好廢

我宜家讀緊BA year1
我都同你一樣身同感受，覺得自己廢嘅地方唔係剩係指學習上嘅差距，而係廢在只能選擇做好本分。

眼看當初順利直入U嘅同學，會發現佢哋多數都可以兼顧到hall/莊同學業，而自己就只能夠二選其一咁去做。有時就算專注學業都未必能夠好似其他人咁拎到個較好嘅成績，慢慢開始不禁感到沮喪。

CV又係另外一樣壓力嘅來源，起大學無得再以自己興趣行先去做每一樣嘢。有興趣嘅科，你會因為爛grade而選擇唔讀。有興趣嘅活動，你會因為對CV毫無幫助而選擇放棄。

雖然人地話大學係發掘興趣愛好嘅地方，但係世事又點會咁完美呢？

同你一樣
果時無玩o camp，又無住hall，識唔到人

有幾個同我一齊由asso 升上黎hku既朋友
有d就住hall 有d就係ocamp識咗新朋友，入晒新既社交圈子

放lunch自己買個subway，食完就去圖書館折

year1已經等緊畢業

屌 以為自己出緊post
同樓主一樣
完全無哂目標

冇。
係大學尋找緊知識。
想Take咩科就咩科。
成績唔錯，但係就冇咩專登為成績讀書。

其實求畢業咪係咁讀派grade course咯 睇個人追求姐 利申係hku讀hea科 gpa過三 無點溫書/莊/hall 翻parttime搵錢去旅行好過 巴打加油啊

好明白呀，果時讀asso就係追GPA追到爆曬咁款
終於上到U，又硬係覺得U啲嘢會深D，所以又用曬啲時間喺讀書度，唔敢玩太多嘢，怕自己應付唔到
到頭來發現自己只係入咗「大學」呢個建築物入面讀書，但就無真正去到入「大學」呢一個群體

果陣你想去嘅地方要好高GPA？

尤其是HKU嘅文化咁深厚，中間插入去真係好難一時間適應得到

入番U 做hea 9 等grad

噉啲group mate呢?

絲打讀到year幾？

咁你咪將目標改做fg搵到１２k個月囉

回想幾年前, 由ASSO入U既時候

果時ASSO一心就係要入U, 入唔到U就係1舊垃圾, 之後好努力咁讀, 每日摺LIB

最後入到U就會開始諗下之後返咩工, 跟住衝成績扲DEAN LIST, 做到好想做既INTERN, 之後FIRST HON畢業

跟住去到而家做返之前INTERN份工, 人工有4萬, 但反而而家先開始無目標...好LOST

巴打平時點hea法
又一城大學睇戲溜冰？

3

有無啲同ASSO嘅一齊升返同一科

hd果陣dean list爆4咁制
一上左degree就食老本唔上堂唔太讀書
所有野同project只會做野做到岩岩好唔會比人話係free rider

去左玩soc做組爸，hea，番part time 都有幸識左女朋友
最後可以過三grad到
F到A+都拎過

總算對大學生活有個交待
而家做緊個垃圾grad e

利申：紅磚垃圾科

asso 個陣好hea 讀 見offer 就入u 無諗入到黎要做啲咩
入到黎 發覺自己入到黎資歷唔夠 同佢地距離差好遠
睇極唔明 讀得好差 第一次攞到gpa 2.5都無
好似要3 rd hon grad 咁
就算asso有班人都唔熟 好少交流
靠自己一個讀 讀唔讀得到畢業

你入U果科同你本身ASSO果科同唔同？

覺呀
以前讀Asso 淨係得讀書 都冇話特別點去識朋友 咩上莊更加唔好諗啦
之前讀完Asso升year 3 先發覺u life 原來得兩年好短 機會又比有四年u life既人少好多
所以人地見我入番u 其實都係佢睇我好 我睇佢好咁

我都好驚讀唔掂

一早收左offer asso最後一個sem已經好lost

以前目標好明確 而且又有一大班戰友一齊温書 討論唔識既野 chur都chur到有意義 宜家成日自己一個人 温書又係一個人 大學識到既人 都冇咩邊個真心 同埋 原本以為會keep到asso團火 但估唔到一下子冇曬 真係唔知點解 但個感覺係頹好多 明知自己要努力d 但總係提唔起勁了

力不徙心

讀書方面做HEA9 對升番上U讀果科完全冇興趣 Y1果陣有玩ocamp 跟住上莊 利申:3大UGC

同科 asso個陣可以讀得好輕鬆 可能拉curve
但上到u 就好似聽唔明 搞到成科爛左

完全明白

我做到就好啦

以前有戰友陪自己追gpa
日日摺拉把攰到死但都好開心
依家冇哂戰友 得番自己一個
啲嘢又難咁多 我冇心機讀落去
快啲比我畢業啦

我jupas直入HKU
入完之後好唔開心 覺得好羞恥
因為當年Imperial College London唔收我
究竟我係咪人生失敗者
我已經好努力
點解人地無我咁努力都輕鬆入
而我只可以停留係一間倒退得好犀利嘅垃圾大學
每次同親戚食飯
嗰個唔係Cambridge harvard就係MIT
最廢嗰個係UCL
每次佢地講自己係大學咩咩嘅college 幾好玩幾好玩 同咗邊啲名人仔女玩傾計 我就只可以講上莊同班以為自己好勁好威嘅垃圾莊友玩

令我印象最深刻嘅就係Jupas放榜時
同老母去交嗰5000留位費
阿媽唔開心到就喊
半日無理過我 親戚打黎都無聽電話

我呢個仆街仔真係無用

一樣

唉

又見到你

大家有苦自己知

認得unexpected 巴打 你一直都冇轉名
以前成日係non jupas post見到你留言

開始忙同應該脫脫地節所以無入了
樓豬講的真係好多non jupas撚的親身感受 尤其非專科非bba

唯有不斷搵目標而生存下去 為自己而活

Unexpected巴我由細睇到你大 宜家起邊讀緊

升degree果時都係同asso最熟果D都打散曬，反而就慢慢同啲ASSO時期唔熟嘅同學慢慢熟咗

不過每個人都唔同嘅，都明白同ASSO最熟果班打散曬之後感覺會好似得返自己一個人，每次入到班房都好驚，唔知自己同邊個坐好，想同D groupmate坐但又唔知佢對點樣睇自己

conditional offer定係direct offer?

喺degree讀到sem幾？

喺degree由year 1讀起？

我都認得雞骨草絲打
都係上到U發現好迷失

我就唔算好迷失嘅，不過身邊有唔少朋友都係上到degree之後，覺得無咗目標
又唔係話讀唔到書，不過係會覺得個人好無動力

同grpmate坐人之常情啦
唔同grpmate坐同邊個坐
但一開學個下真係會好驚
一個人都唔識就走去返學
點知人地個個都識曬
個種無助感

目標就係順利grad

Conditional但今個sem2.5都meet到

有冇考慮過quit u
再考多次話唔定入到ic

我好撚明你呀